<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-br"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.10.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt-br" /><updated>2025-02-14T16:58:02-03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Kratos Sistemas Blog</title><subtitle>The god of var</subtitle><author><name>Gustavo Ennes</name><email>blog@ennes.dev</email></author><entry><title type="html">Sobre a ideia do blog</title><link href="http://localhost:4000/2025/02/14/the-blog-idea/" rel="alternate" type="text/html" title="Sobre a ideia do blog" /><published>2025-02-14T00:00:00-03:00</published><updated>2025-02-14T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/2025/02/14/the-blog-idea</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2025/02/14/the-blog-idea/"><![CDATA[<p><img src="/assets/images/idea.png" alt="Uma boa ideia" /></p>

<p><br />
<br />
Após algumas entrevistas em nos últimos dias, e sem qualquer previsão de quando voltarei a trabalhar novamente, 
algumas perguntas me desconcertam e esse foi o motivo de eu ter criado esse blog. Perguntas como ‘me conte um problema complexo 
que você achou interessante resolver’, ou porquê de tal ou tal decisão tomada em tal projeto específico.
<br />
<br />
Claro que as minhas decisões nos meus projetos não são tomadas a esmo: todas são ponderadas naquele momento do desenvolvimento e fazem 
todo o sentido dado o contexto. Acontece que ao ter projetos um pouco maiores, ou mais de um projeto, 
nós acabamos perdendo aquele contexto sobre determinado projeto em uma feature muito específica. 
<br />
<br />
Depois, quando vou incluir esse projeto em um portfólio ou falar sobre ele de maneira geral no que tange a experiência, essas pequenas decisões 
geralmente são esquecidas por mim e, pra certas vagas, podem ser exatamente essas decisões e linhas de raciocínio o fator determinante na escolha de um candidato numa entrevista técnica.
<br />
<br />
Não pretendo me limitar somente a isso e tenho a intenção de levar esse projeto de maneira casual e despretensiosa, 
tratando do que me vier à mente basicamente, mas com foco no desenvolvimento de software e registros de desenvolvimento. 
É isso.
<br />
<br /></p>]]></content><author><name>Gustavo Ennes</name><email>blog@ennes.dev</email></author><category term="blog" /><category term="motivacao" /><category term="desenvolvimento" /><category term="programacao" /><category term="algoritmo" /><category term="posts" /><category term="post" /><category term="full-stack" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry></feed>